支那最高法院法官，譴責特朗普係法治公敵

美國華盛頓州地區法院法官羅巴特上周五裁決，暫停執行美國總統朗普關於禁止7個國家的難民和其他人入境美國的行政令，特朗普於Facebook炮轟法官的裁決。中國最高人民法院高級法官何帆日前於微信公眾號撰文評論事件，同時提及內地退休法官傅明生被殺害的事件，指「罵法官的總統與殺法官的暴徒都是法治公敵」。

另外，據最高人民法院網站消息，最高人民法院今日印發「人民法院落實《保護司法人員依法履行法定職能規定》的實施辦法」，規定國家機關及其工作人員干預司法活動，妨礙公正司法，法官有權提出控告。

文章以「罵法官的總統與殺法官的暴徒都是法治公敵」為題，何帆於文中指出，有很多網民在社交平台Twitter上想看看特朗普如何批判法官和判決。何帆批評指，美國按照「三權分立，和和氣氣」的原則，總統即使對法院判決恨到牙癢，也不會把矛頭對準法官。

但今次特朗普在Twitter上連珠炮發，攻擊法官和判決，何帆批評「號稱最民主最法治的國家」，總統帶頭罵法官，副總統等一窩蜂替他辯解，「哪怕你掌控三軍腳踩核彈，也是尊嚴掃地，與惡棍無異！」

他又提及廣西法院公佈了陸川縣退休法官傅明生被殺害的事件，何指出，面對這樣暴力傷害法官的事件，「憤怒呐喊和抱團取暖又有什麼用呢？」，「憤怒呐喊是手無寸鐵者的武器，抱團取暖是心灰意冷者的悲歌！」「為了不再有新的馬彩雲（去年被槍殺的內地女法官）、傅明生……必須在司法人員履職保障上出大招、出實招」。他在文末更表示，已做好準備，未來幾周請大家拭目以待。

美國華盛頓州地區法院法官羅巴特上周五裁決，暫停執行美國總統朗普關於禁止7個國家的難民和其他人入境美國的行政令。之後於周日，聯邦第九巡迴上訴法院拒絕了特朗普政府提出的恢復旅行限令的要求。

人唔要面天下無敵

有權就未必有責任嘅